陳茂波：大灣區建設和一帶一路倡議帶來龐大機遇 疫情過後港經濟會顯著反彈

財政司司長陳茂波表示，對香港經濟還是抱持信心，對於有分析擔心，他預測在2021至2024年4年間，平均每年經濟實質增長2.8%，只是稍低於過去10年2.9%的趨勢增長，是偏向樂觀和未充份反映現時的經濟低潮。他解釋，回歸以來，香港經歷過1998年亞洲金融風暴、2003年沙士疫情，或是2008年的金融海嘯，經濟在挺過低潮後，都會有較顯著的反彈。

他在網誌中說，雖然不可以完全複製2003年時，有利經濟快速反彈的措施，但認為現時有粵港澳大灣區建設和一帶一路倡議，以至內地漸趨富裕的龐大市場，都會為香港帶來龐大機遇，亦相信鄰近的亞洲地區國家近年發展迅速，都可以讓香港的金融服務、創科、空運物流，以及專業服務等行業大展拳腳。

陳茂波重申，會密切注視未來經濟環境的變化，繼續積極推動經濟多元化發展，努力培育新的產業、尋找新的增長點，推動經濟尋索新的出路與發展模式。

勸得掂武漢港人唔返來先有說服力

又黎，喺大灣區有事又包機返黎定大陸醫？

仲大灣區

真係當你班蟻民死

下
反送中又變到冇晒影響拿?
未爆武漢肺炎果陣唔係咁講架喎

仲一帶一路？
變左重災區喎

仲大灣區 仲一帶一路？
肺炎過後仲有國家同你玩？
自己同中國慢慢砌啦